（投票）大家鐘意屋企用白燈or黃燈?

黃燈
白燈

我投黃燈，因為感覺柔和d,出面d公司已經白燈，返到家黃燈舒服d

連燈

廚房同廁所就白燈
其他就黃燈

廰肯定黃

煮野睇唔準顏色?
老婆化妝對唔準色?

白燈洗野切野睇得清楚D, 同埋精神D, 無咁易有意外
廁所成日痾屎用手機, 所以白燈感覺上對隻眼好D

廁所用黃燈成日照到自己好似生肝can咁

好憎黃燈，睇野d色變曬
咩黃燈對眼好，但我覺得黃燈搞到我睇書睇唔清楚要集中精神同隊個頭埋本書度，對眼既負擔仲重過用白燈
白燈醒醒神神清清楚楚唔好咩

溝埋0黎用

綠燈

粉紅

房黃 廳白

個人好鍾意黃光，感覺warm好多
但老母好鍾意白光，死都唔肯換

知唔知咩叫書枱燈

如果睇書做野一定白燈好，黃燈係座係梳化睇電視用

廳用白燈好撚柒，窮撚廢老先鍾意用白燈

紅燈

黃燈chill好多

黃

一定係黃光，白光攪到成間屋都冇氣氛。

聽唔知乜水講過話咩最佳比例兩白一黃

真唔真

黃燈睇耐會流眼水

用 Philips hue 鐘意黃時黃 白時白

屋企廳用黃加白
白光夠光之餘，黃燈又柔和啲

返工已經好醒醒神神,返到屋企唔駛咁精神

客廳同時開白燈+黃燈?

黃燈好柒 間屋暗到好似就嚟發毛咁

兩溝

不過燈一定要加埋擺位好先覺得靚
否則咩色燈都好7

LED 轉色燈膽乜柒色都得啦

白色，因為屋企已經夠細，仲用黃燈增加壓迫感咩 …

得床頭燈係黃

燈會影響壓迫感？

兩盞裝晒 需要時轉 唔洗煩

用緊 ikea啲燈泡，個sale話叫奶白色
黃黃白白咁幾舒服

我鍾意大約 4000K（有點似蒸水蛋/鎢絲燈顏色）
🍺,
商場賣bulb得果兩種，一種極橙，一種極藍

光管就唔同啦，有好多顏色，買過一隻珍珠白色，白中帶點粉紅，睇野好舒服

個人認為

有時夜晚行街會望吓啲大廈，睇吓用暖色同冷色燈嘅住戶比例

利申：用可調變色 LED light bulbs，
relax／閒時 warm white，專心做嘢 cold white

最準就係睇佢包裝上面寫嘅色溫，睇 Kelvin 值
就咁講咩奶白等等唔夠客觀

得蝗會用白燈

要清楚精神既用白燈，例如書房，廚房。
要暖小小就黃燈，客廳，睡房，玄關位，但依家好少好黃，多數都中性色

唔知點解D老一代人,死都要白燈

之前讀書好似話黃燈容易令人抑鬱自殺

有冇 literature review 睇睇

真係有人用紅燈，但我諗應該唔係神檯櫃燈個隻紅

青樓？

樓下d人見到上黎禁鐘